# Main Page/hr
## Uvod

Ovdje se nalazi wiki dokumentacija programa [FreeCAD](https://www.freecadweb.org). Imate više mogućnosti za pregledavanje dokumentacije: možete istraživati u korisničkom okruženju ili koristite priručnik. Ova dokumentacija (wiki) je rad u tijeku koji je napisan od zajednice korisnika i razvojnih programera programa FreeCAD. Ako pronađete informacije koje su pogrešne ili koje nedostaju, molimo pomozite [help FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md)! 




## Korisnička okruženja 


<div class="mw-translate-fuzzy">

<img alt="Crystal_Clear_app_display.png" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Korisničko okruženje](User_hub/hr.md): Ova stranica sadrži dokumentaciju korisnu za korisnike FreeCAD-a: lista radnih površina programa, detaljne upute kako instalirati i koristiti FreeCAD aplikacije, vježbe, i sve što trebate za početi sa radom u programu FreeCAD.





<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Napredno korisničko okruženje](Power_users_hub/hr.md):Ova stranica prikuplja dokumentaciju za napredne korisnike i ljude zainteresirane za pisanje python skripti. Tamo će te naći i spremište makronaredbi, upute o tome kako ih instalirati i koristiti te više informacija o prilagodbi FreeCAD-a prema vašim specifičnim potrebama. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Programersko okruženje](Developer_hub/hr.md):Ovaj odjeljak sadrži materijal za programere: Kako sastaviti FreeCAD, kako je strukturiran izvorni kod FreeCAD-a i kako se kretati u izvornom kodu, i kako razviti nove radne površine, i kako ugraditi FreeCAD u svoj program. 



</div>



## Priručnik

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [FreeCAD priručnik](Manual:Introduction/hr.md) je još jedan, linearniji način prikazivanja informacija sadržanih na ovoj wiki stranici. Dizajniran je za čitanje poput knjige i upoznaje vas s mnogim drugim stranicama iz okruženja gore. Također su dostupne i [ebook verzija](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details), kao i [nekoliko prijevoda u pdf formatu](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Sadržaj

Slijedeća tabela lista sve artikle kostura wiki stranice izvan-mrežne (offline) dokumentacije isporučene s FreeCAD aplikacijom. Već je dostupno na više jezika:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Uključite se 



### Kako sudjelovati 

Dosta je toga za napraviti unutar projekta FreeCAD, ako ste zainteresirani za pomoć. Naravno, postoje programski zadatci za C + + ili Python programere, ali postoje i mnoge stvari koje možete učiniti čak i ako ne možete kodirati, kao što je

-   pisanje dokumentacije i [Uređivanje](WikiPages.md) wiki stranice
-   pomažući novim korisnicima
-   prevođenje aplikacije i dokumentacije
-   pomažući s pakiranjem najnovijeg izdanja FreeCAD-a za vaš omiljeni operacijski sustav
-   pomažući drugima oko vas da otkriju FreeCAD.


<div class="mw-translate-fuzzy">

Stranica[help FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD/hr.md) opisuje sve to s više pojedinosti. Od 2016. godine, FreeCAD također sudjeluje u [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md). Stranica [Suradničko okruženje](Contributors_hub.md) još je jedan napor od mogućih načina prikupljanja pomoći i doprinosa projektu FreeCAD.


</div>



### Izvorni kod 

FreeCAD može biti kompiliran na svim platformama koristeći [CMake](https://cmake.org/). Izvorni kod je [LGPL](https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License) licenciran i udomljen na [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD)i zrcaljen na [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) and [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD) tamo se nalaze uputstva za [Windows](Compile_on_Windows.md), [Linux](Compile_on_Linux.md) i [MacOSX](Compile_on_MacOS.md). Dokumentacija izvornog koda se nalazi [ovdje](http://www.freecadweb.org/api/), napravljena sa programom [Doxygen](Doxygen.md), i [dokumentirana na wiki stranici](Source_documentation.md)



### O razvoju 

Provjerite [Development roadmap](Development_roadmap.md) za vijesti o onom što se planira, [Ispis promjena](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) i [Mape puta](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) na [FreeCAD trackeru](http://www.freecadweb.org/tracker) kako biste vidjeli napredak ususret sljedećem izdanju ili [Statistika projekta](http://www.ohloh.net/p/freecad) za još više informacija o FreeCAD bazi koda. Sva razvojna komunikacija događa se na [Forumu](http://forum.freecadweb.org/), stoga ga svakako posjetite ako ste zainteresirani za sudjelovanje.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/hr
